點解武漢肺炎傳染性可以咁高？

平時d 傷風感冒又唔見可以咁大規模爆發

不過暫時只局限武漢市同湖北省大規模爆發

唔知點解傳唔入香港
仲未有本地感染

合成化武病毒

有限度傳染有一單

武漢夫婦傳咗比個女
都算本地感染

唔通真係水源出事
人傳人係可能 但人工合成病毒人傳播率低

生化武器嚟㗎嘛

一文睇盡香港旅遊零售有幾差! 農曆新年大陸客放棄來港?

有可能潛伏期長到仆街

去到呢種數字 直頭成個武漢都係 直情覺得係空氣彌漫住呢種類似流感病毒 🦠 住親果到嘅人都中咁 邊會係咁咳咳咳或打乞嗤打到成個武漢呀

咁睇黎果種「人傳人」既程度
都唔算強

開始懷疑係咪武漢D 水源有問題
冇理由可以去到咁大規模

一班人形炸彈周圍走，隨時變第2個疫區。

可唔可以解釋一下點解人工合成病毒會傳播率低

岩岩查左都只係講傳播率低 但無講點解

利申 唔熟bio

呢隻肺炎隱藏性極好，過多一星期先講

每年都有流感爆發喎

日期上, 香港個爆發期理應係邊日至邊日?

我覺得係武漢啲水有事

封關前一天加平均6天無病徵播毒加14天潛伏

可能潛伏期，未發出黎

現在全球都怕「新型冠狀病毒」肺炎疫情從大陸武漢傳播入境。但武漢人對「人傳人」根本沒在怕，為了迎接農曆春節，19號依照在地傳統舉辦「萬家宴」， 號召4萬多個家庭，提前圍爐吃團圓飯，還煮了1萬多道精緻料理上桌，場面超盛大，消息傳開，卻讓中國網友非常傻眼，罵聲不斷。

其他地區處於潛伏期
2月頭至2月中就會爆

其實死亡率高唔高

官方3.1%
我就唔信啦

其實我地成日講流感流感
唔係下下都係中Flu A/B
一般只要係上呼吸道感染, 就會有Flu-like illness/ Common cold既症狀
就算演變成肺炎, Symptom都係好類似
所以如果有發燒, 千奇唔好諗住自己就咁食d感冒藥就算, 尤其呢個時期

至於點解今次武肺傳染性咁高, 估計都係同佢個病毒上面一d 蛋白receptor有關, 如果係我地既免疫系統未辨識過既, 咁中招既機會就會好高
所以點解當時SARS傳染性咁高, 亦都係因為佢唔係屬於TYPICAL既冠狀病毒, 我地以前未見過呢隻野

一般係社會上流行既冠狀病毒(人傳人)有四種(OC43, HKU1, 229E, NL63), 但最開始呢種冠狀病毒其實都係由蝙蝠傳比人類, 然後先演變成人傳人。
除左冠狀病毒同流感病毒(Influenza A/B)外, 重有好多非常普遍但係經常被人忽視同誤會既病毒, 例如:
Human Rhinovirus (人類鼻病毒)
Respiratory Syncytial Virus
Human metapneumovirus
Parainfluenza virus (1-4型)
Adenovirus
而Influenza 有好多型, 包括H1N1, H3N2等等, 當然亦都包括H5N1但係並未有人傳人既證據
市面上針對流感既快速分子生物測試主要來自某幾間外國公司, 主要針對Flu/RSV
近年開始多左一D快速測試係針對15種以上既病毒同細菌, 但係都係由外國研發, 同支那無任何關係

所以, 如果今時今日係當年18XX年代香港鼠疫爆發, 傳染性一樣可以好高(再加埋垃圾政府既助攻)

一日未有痊癒數字都好難判定死亡率
好似SARS呢D確診8000宗(香港佔左2000個CASE)
一共有大約800人死亡, 死亡率係接近10%

支那嗰陣嘅沙士死亡率同香港差唔多定高好多

因為有兩種病毒，而兩種病毒是作為生化武器設計所以繼發感染力高來控制感染範圍。兩者混合投放，就會製造出一大批武肺患者而其中一部份同時帶有X病毒。而因為X病毒患者同時感染武肺故其死因會歸類為武漢肺炎。

其中一隻病毒 （武漢肺炎）高傳染性（有明顯症狀同病徵）但低致命性 所以離開武漢範圍較大機會可以繼續寄生喺宿主傳播
雖然有高傳染性 但由呢隻病毒對環境抗性較低 難以喺境外造成大規模社區爆發

另一隻病毒（X）相對較高致命性低傳染性（無或接近無症狀）所以只可以喺武漢範圍（源頭）內流傳 亦只有同感染者有親密接觸嘅人士會感染
呢隻病毒對環境抗性較高 但因為佢嘅高致命性大部分宿主喺離開武漢前已經死亡 加上佢嘅低傳染性 所以難以喺境外傳播

由於只有其中一種病毒嘅序列（武漢肺炎）已公開
喺檢測時 其中一種病毒基因序列有可能會掩蓋另一種
而呢兩種（甚至更多）病毒嘅基因或會互相交換/變異

感染者病毒試劑嘅結果有時會測得陽性/陰性
而冇明顯嘅分野

簡單嚟講 武肺係散播X嘅工具
由於武漢肺炎離開武漢之後的繼發力不足
故此港共一直唔封關引入更多傳播者
並希望透過疫苗 延續武肺承載X嘅傳播
靠香港嘅國際化同旅遊人流發散出去
引發全球經濟衰退 掩蓋中國貿易戰敗仗同經濟下行嘅現象

wiki既數據:

中國係6.6%
相比其他國家係最低
當然唔排除有做假既可能
但係其他地方都係接近10%左右

完全正確

咁我都係信其他地方數據算

有無source？

巴打好有研究咁

因為我就係做生產呢d 測試既公司

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

巴打覺得有無機會係短時間內有疫苗

睇完有少少頭痛

點source 新唐人大紀元 定係你覺得呢個假說由專家口中講就叫證實到 呢樣野如果有足夠evidence 中共同世衞今日就唔會咁企得咁硬

唔係咁樂觀
如果要將疫苗商品化再應用係人身上要過好多關
因為要做動物測試
當然如果支那自己真係咁勁研發到, 佢地要直接用係人身上係無問題

分分鐘呢隻野會變成風土病, 類似豬流感咁

基因改造病毒一般可能對自然適應力差咗
我唔知武漢呢個係咪

仲有威院醫生

2月3日大罷工

五大訴求缺一不可

依家係有去過武漢就奶野 好撚痴線

本身肺炎傳染性已經好大，今次仲要係化武

世界毒瘤
真嘅話真係好撚痴線

姐係如果支那直接做人體測試有機會可以短時間內有疫苗

其實唔係呢個問題
佢要先有疫苗先可以做到人體測試

但係研發疫苗呢樣野我就唔係太熟
要靠其他巴打解答你

其實感冒個傳染性係好高
一個中咗 好多時你嘅屋企人同同事都會中晒
只係因為後果好細又唔會死人所以先無人care

ok

月中就開始嚟料

因為個病毒真係太勁 而且天氣凍有助病毒生存

岩

死亡率應該比唔上沙士 因為睇香港現有病人既惡化速度唔係好高？ 不過袁國勇好似話今次d病人一入院已經用左沙士療法

同dark waters一樣
污染成條村水源足夠播毒

野味宴

肺炎點同傷風比

假設姐
1.病毒係源自lab
排出廢水錯誤排錯係河/附近
最近市場中招
之後就係個區爆發
再到人傳人
2.衛生意識低下 再加0資訊
有病唔睇醫生
政府係11月就知咩事
但武漢係12月先開始理
到1月封城 都係要自行決定

3.比人到處去0懲罰
屌你 如果你有病
中國醫唔到 你會想去上海定香港
定係自己慢慢好
佢地識食退燒藥再落
明知自己有病 你估佢有咩好心
被人捉都冇後果

人工合成傳染力低
主要係因為佢未適應人體
所以有限度地人傳人
可能係指隻野來源

但因為佢係Sars個朋友
結果傳染力同適應力好快
如果係水源出事 可能係一開始排污出事
但隻野已經可以空氣傳染
美國已出現人傳人
佢傳染性高都因為佢潛伏期長
可以第3日傳比人 但你都唔知自己有傳染力

無錯，武漢人都係潛伏期行得走得 食好西
14日後 爽咳腹瀉 頭痛痛到唔想落牀

留名

唔好意思 借個位黎俾大家睇吓
131元朗鄉黑重現721

咪撚再濫用靜靜雞

P4級實驗室出嚟既病毒，你以為流？

即係好似Chernobyl咁,越近反應埋 個幅射越強

因為依隻唔係單單病毒傳播
係 Virus on the Parasite
Crown on the Chinese

有咩證明第2隻毒存在
我認為呢隻毒係誤傳，因為事實證明佢自己都控制唔到
主動放都唔會係武漢放啦，太高流動性同變數
要放都係d窮的省放，之後再係香港放未遲

我自己有個大膽諗法 會唔會係當地空氣或水源 同隻病毒會有加成

傷風感冒可以靠抵抗力？

咪燈

屌真心驚
今日約咗個親戚食飯
食食吓佢先話 佢個仔22號有個女朋友係湖北省落黎見面
依家好撚驚

初頭全球得嗰幾十宗嗰陣
啲醫生推算話有機會疫情去到萬幾至十幾萬，都覺得有啲天方夜談... 依幾日一日1,000宗，話咁快就就嚟一萬...
目標不遠矣
真係多_謝偉大嘅祖國喺抗疫上嘅功勞，DKLM
人衰唔好累街坊

支那d污水周圍排
係實驗室d廢水污染左水源定係d毒到爆既動物屍體掉左落水源
玩simcity 同skyline ,有時要就d資源位,d 工廠就放上游,下游就放濾水廠等d居民食屎水

定係動物做p4實驗死咗比d人轉售/執嚟食

支那真係要玩放毒試驗既話,係都新疆先 下個就...

無講過一開始係主動放 只係泄漏左出嚟未必對佢係壞事
亦唔見得失控嘅情況出現 至少仲未有大範圍社區爆發同繼發性傳播 目前主要感染者仲集中喺武漢人 而p4實險室同生物研究中心正正係病毒最可疑源頭
至於傳去香港 目的唔係消除貧窮人口 而係利用香港輸出病毒
點證明第2種毒
無症狀帶毒者同穩定檢測結果 可能就係因為呢個原因
要證明就要對確診者尤其係武漢市民
身上嘅病毒基因排序 呢樣嘢都係中共先前拒絕外國專家去武漢採樣嘅原因

因為係病毒